\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercolor{structure}{fg=red}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=red}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Desenvolvimento de Software]{Inteligência Artificial}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL]{\includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Redes neurais \cite{1}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Paradigma
  \item<3->Cérebro humano
  \item<4->Procesamento simples
  \item<5->Interconexões
  \item<6->Interação adaptativa
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Formas de aprendizado \cite{2}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Aprendizado supervisionado: árvores de decisão, K-Nearest
    Neighbor (KNN), Support Vector Machines (SVM), Redes Neurais
  \item<3->Aprendizado não supervisionado
  \item<4->Aprendizado por reforço
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução \cite{3}}
  \begin{itemize}
  \item<2->Comportamento inteligente
  \item<3->Unidades simples
  \item<4->Paralelismo massivo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Neurônio}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.2]{static/img/neuronio}
      \caption{Definição de um neurônio}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Funcionamento de um neurônio}
  \begin{itemize}
  \item<2->Os dentritos conecta neurônios através das sinapses
  \item<3->Armazenamento de sinais
  \item<4->Propagação no axônio (~50mV)
  \item<5->Sinapses excitatória ou inibidor
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Características do cérebro}
  \begin{itemize}
  \item<2->$10^{11}$ neurônios
  \item<3->$10^4$ conexões
  \item<4->Milhares de operações por segundo
  \item<5->Neurônios morrem e são insubstituíveis
  \item<6->Reconhecimento facial dura cerca de 0.1 segundo
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Cérebro vs computador}
  \begin{itemize}
  \item<2->Cérebro: reconhecer padrões, associação, tolerar ruídos,
    ...
  \item<3->Computador: cálculos, precisão, lógica
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aprendizado em Redes Neurais}
  \begin{itemize}
  \item<2->Perceptron: uma camada (~50)
  \item<3->Backpropagation: múltiplas camadas (~80)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Aprendizagem Perceptron}
  \begin{itemize}
  \item<2->Conjunto de treinamento para uma unidade
  \item<3->Aprender pesos sinápticos
  \item<4->Pesos corretos
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Unidade Threshold}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/threshold}
      \caption{Unidade de Threshold Linear}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Rede Perceptron}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/net}
      \caption{Rede de Perceptrons}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Aprendizado Perceptron}
  \begin{itemize}
  \item<2->$w_i = w_i + \delta w_i$
  \item<3->$\Delta w_i = \eta (t - 0) x_i$
  \item<4->t = saída desejada
  \item<5->y = atual saída do perceptron
  \item<6->$\eta$ = taxa de aprendizado
  \item<7->se $t != 0$ os pessos $w_i$ são alterados
  \item<8->Se $\eta$ for pequeno o algoritmo converge para a correta
    classifação
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Treinamento Perceptron}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/learn1}
      \caption{Treinamento Perceptrons parte 1}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Treinamento Perceptron}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/learn2}
      \caption{Treinamento Perceptrons parte 2}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Treinamento Perceptron}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/learn3}
      \caption{Treinamento Perceptrons parte 3}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Limitações Perceptron}
  \begin{itemize}
  \item<2->Resolve somente funções lineares separáveis
  \item<3->Não consegue gerar um hiperplano para separar os dados se
    não for uma fumção linear separável
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Redes multicamadas}
  \begin{itemize}
  \item<2->Combinação de perceptrons 
  \item<3->Operação XOR
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{XOR}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/xor}
      \caption{Operador XOR}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Redes multicamadas}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/net2}
      \caption{Redes multicamadas}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Funções de ativação}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/functions}
      \caption{Função Sigmoidal e Radial (Gausiana)}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Unidade Sigmoidal}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/sigmoidal1}
      \caption{Função Sigmoidal}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Unidade Sigmoidal}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/sigmoidal2}
      \caption{Função Sigmoidal}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Unidade Sigmoidal}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/sigmoidal3}
      \caption{Função Sigmoidal}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Backpropagation}
  \begin{itemize}
  \item<2->Aprendizado dos pesos de uma rede multicamada
  \item<3->Aplicação da descida do gradiente para minimizar o erro
    quadrático
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Descida gradiente}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/gausian}
      \caption{Descida radial}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Rede backpropagation}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/backpropagation}
      \caption{Rede backpropagation}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Algoritmo backpropagation}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/algo}
      \caption{Algoritmo backpropagation}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=2]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
